傳銷難做 逾7成賺無錢 僅千分之三年領逾台幣30萬

根據公平會最新調查，到去年底全台從事多層次傳銷
事業人數逾三○八萬人，創歷來新高；但從傳銷商領取佣（獎）金統計來看，傳銷事業其實真歹賺！去年有領取佣（獎）金者僅八十三．七萬人，占比二十七％；且其中逾二十八％年領不到萬元，年領超過三十萬元以上者僅一．一六％、九七○九人。若以傳銷事業總人數來推算，一千人中僅約三人可熬出頭！

總營業額近10年首度衰退

公平會調查，去年傳銷人數持續創高、佣獎金支出也增加，但三四六家多層次傳銷事業營業總金額為八三○．二七億元，年減五十五．九二億元或六．三一％，是近十年來首次衰退。

公平會副主委彭紹瑾分析，去年傳銷的保健食品營業額萎縮三十億元，研判可能與藝人溫翠蘋妹妹因誤信睡蓮產品功效，導致延誤就診癌逝新聞有關，影響傳銷營養食品買氣；且前十大營業額下降事業中，部份事業與傳銷商發生私權糾紛，加上電商競爭及涉及變質多層次傳銷遭起訴等，都是可能原因。

解構傳銷商營業額結構，其中以佣（獎）金支出最多，高於進貨與製造商品成本；去年傳銷業佣（獎）金支出三八八億餘元、佔營業額近四成七，進貨與製造成本合計二五一億餘元，僅占營業總額約三成。

有領取獎金者不到84萬人

傳銷業常營造「鑽石級」會員年營收破億、年收入數百萬元的成功故事，但根據調查，在傳銷市場熬出頭、年賺取佣（獎）金超過三十萬元者，每一千人才三個；全台三○八萬餘位傳銷商，去年有領取佣（獎）金者僅八十三．七萬人、約二十七％。

傳銷事業進入門檻低、但其實不好賺，撐得久的少、退出速度也快。公平會報告顯示，去年退出的傳銷商逾四十四萬人、約一成五；退出原因以契約期滿不續約為首，達三十三．四九萬人（占總退出人數七十五．五八％）

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告